\dotfill
\subsection{Endurtekningar ('Recursive definitions') }
\begin{quote}
	KHR 5.3
\end{quote}
\subsubsection{Skilgreining Runu með þrepun}
\begin{enumerate}[ ]
	\item Grunnþrep: 
	\\{$ a_0 = 3$}
	\item Þrepunarskref: {$a_{n+1} = 2 * a_n + 3$}
	\item Reiknum:
	\\ {$a_1 = 2 * a_0 + 3 = 2*3+3 = 9
	\\ a_2 = 2 * a_1 + 3 = 2*9+3 = 21$}
\end{enumerate}

\subsubsection{Endurkvæmt fall ('recursive defined function')}
Skilgreinum endurkvæmt fall
\begin{enumerate}[ ]
	\item Grunnskref: Tilgreina gildi falls í 0
	\item Þrepunarskref: Tilgreina reglu til að finna {$f(n+1)$} útfrá {$f(n)$}.
\end{enumerate}
\subsubsection*{Dæmi1}
\begin{enumerate}[ ]
	\item Skilgreinum mengi jákvæðra sléttra heiltalna, \textit{S}
	\item Grunnþrep: {$ 2 \in S$}
	\item Þrepunarskref: Ef {$x \in S$} og {$ y \in S$}, þá er {$x+y \in S$}
	\item[Reiknum:] grunnur {$ 2 \in S$}
	\\{$2+2 \in S \Rightarrow 4 \in S
	\\2+4 \in S \Rightarrow 6 \in S
	\\4+6 \in S \Rightarrow 10 \in S$}
\end{enumerate}